**硫氰酸銨**是一種由铵离子和硫氰酸根组成的无机铵盐，分子式為NH<sub>4</sub>SCN，在空气中易[潮解](../Page/潮解.md "wikilink")，溶于水时呈吸热反应，170℃时分解为[氨](../Page/氨.md "wikilink")、[二硫化碳和](../Page/二硫化碳.md "wikilink")[硫化氢](../Page/硫化氢.md "wikilink")，可用於[除草剂](../Page/除草剂.md "wikilink")。

## 用途

硫氰酸銨可用于制造[除草剂](../Page/除草剂.md "wikilink")、[硫脲和透明的人造](../Page/硫脲.md "wikilink")[树脂](../Page/树脂.md "wikilink")。硫氰酸銨也可用于比色法测定软饮料中的铁含量。

## 合成方法

硫氰酸銨是由二硫化碳和氨水反应得到，这个反应会生成中间体[二硫代氨基甲酸铵](../Page/二硫代氨基甲酸铵.md "wikilink")，经加热后分解成硫氰酸銨和[硫化氢](../Page/硫化氢.md "wikilink")：

  -
    CS<sub>2</sub> + 2 NH<sub>3</sub>(aq) →
    NH<sub>2</sub>C(=S)SNH<sub>4</sub> → NH<sub>4</sub>SCN +
    H<sub>2</sub>S

## 反应

硫氰酸銨在空气中稳定，但经加热后会[异构化为硫脲](../Page/同分异构体.md "wikilink")：

  -
    [Gleichgewicht_Ammoniumthiocyanat_Thioharnstoff.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gleichgewicht_Ammoniumthiocyanat_Thioharnstoff.svg "fig:Gleichgewicht_Ammoniumthiocyanat_Thioharnstoff.svg")

## 参考资料

## 外部連結

  - [www.chemyq.com](http://www.chemyq.com/xz/xz3/22540hhvyu.htm)

[Category:銨鹽](../Category/銨鹽.md "wikilink")
[铵](../Category/硫氰酸盐.md "wikilink")
[Category:缺少物质图片的化学品条目](../Category/缺少物质图片的化学品条目.md "wikilink")